傻眼！飛機途中壞了 竟向乘客討維修費

搭飛機可要慎選航空公司！LOT波蘭航空公司（Polish Airlines）日前一班飛機發生故障，維修費用竟是向乘客索取，最後才到達目的地。不過航空公司為感謝機上有4名乘客慷慨解囊，這架飛雞順利起飛，抵達目的地後，航空公司除還給這4名乘客維修費，還送給他們免費機票作為謝禮。但公司高層認為維修人員只接受現金支付維修費用這件事相當不合理；目前詳細情形尚在調查中。

12日LOT波蘭航空公司LO92航班預定從北京起飛，目的地為華沙，起飛前機組人員檢查發現液壓泵出現故障問題，為了維修航班延誤了9個小時，修理完畢，因為維修人員要求航空公司支付現金，航空公司人員靈機一動，竟當場向乘客募集維修費用共2500人民幣（約1萬1072元新台幣）。

但是後事件也引起爭議,LOT波蘭航空發言人庫比奇（Adrian Kubicki）表示，這起事件為LOT波蘭航空北京代表的責任，「沒有任何理由能要求乘客支付維修費。」北京代表應該要事先同時準備好現金及信用卡，以備不時之需，且北京代表在募資前並未向任何人討論，就自行做出決定。

又係強國思維

中國又贏

這架飛雞順利起飛